<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>poo on Blog | Friends of GO</title>
    <link>https://blog.friendsofgo.tech/tags/poo/</link>
    <description>Recent content in poo on Blog | Friends of GO</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.friendsofgo.tech/tags/poo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Orientación a Objetos: Composición</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/orientacion-a-objectos-composicion/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/orientacion-a-objectos-composicion/</guid>
      <description>El gran dilema de la programación orientada a objetos ¿herencia o composición?, es un debate que suele ocurrir constantemente, pero que Go, para bien o para mal (creo que para bien) ha decidido que no ocurra en su lenguaje, y es que en Go la herencia no existe, sólo la composición.
La composición significa utilizar objetos dentro de otros objetos. Y en Go no puede hacerse más sencillo.
Composición por structs incrustados(embedding structs) Una de las formas de composición que ofrece Go es a través de incrustar un typed struct dentro de otro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orientación a Objetos: Structs</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/orientacion_a_objetos_structs/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/orientacion_a_objetos_structs/</guid>
      <description>En un artículo previo nos preguntamos si Go podía ser un lenguaje orientado a objetos, y llegamos a la conclusión de que sí, pero que debía ser utilizado de la manera correcta y no llevando el modo en que aplicamos la OO en los otros lenguajes.
En este artículo queremos explicar como funcionan los structs y como utilizarlos de la manera correcta, para muchos puede parece algo básico, pero no está demás repasar un poco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Es Go un lenguaje orientado a objetos?</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/es_go_un_lenguaje_orientado_a_objetos/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/es_go_un_lenguaje_orientado_a_objetos/</guid>
      <description>Seguro que algún momento de tu vida como desarrollador Go o si estás empezando y vienes de otro lenguaje, te habrás hecho esta fabulosa pregunta. Y es que cuando uno empieza en Go todo parece muy distinto a lo que estamos acostumbrados, pero también hay cosas que nos resultan muy familiares.
Si estás empezando con Go y me haces está pregunta, probablemente te diría que No, que no es un lenguaje orientado a objetos, ¿pero es esto realmente cierto?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>