<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Concurrencia on Blog | Friends of GO</title>
    <link>https://blog.friendsofgo.tech/categories/concurrencia/</link>
    <description>Recent content in Concurrencia on Blog | Friends of GO</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.friendsofgo.tech/categories/concurrencia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Repasando el modelo de actores en Go</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/repasando-el-modelo-de-actores-en-go/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/repasando-el-modelo-de-actores-en-go/</guid>
      <description>La mayoría de nosotros, cuándo oímos hablar del modelo de actores (o actor model en inglés), o bien no sabemos de qué estamos hablando, o bien nos viene a la cabeza el framework Akka (para la JVM, entre cuyas funcionalidades destaca el soporte para el modelo de actores).
Para los primeros, el modelo de actores es un modelo de concurrencia sobre el que centraremos el artículo de hoy. Para los segundos, hoy veremos una posible implementación del mismo en el ecosistema Go.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concurrencia en Golang</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/concurrencia-en-golang/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/concurrencia-en-golang/</guid>
      <description>No es ningún misterio que una de las principales características por las que la gente se interesa por Go es la concurrencia. La premisa de Go con la concurrencia es hacerla sencilla y manejable para todos, cosa que no podemos decir de otros lenguajes, donde incluso ni existe la concurrencia y tenemos que buscarnos la vida de otras maneras.
Pero antes de meternos de llenos a picar, deberíamos entender bien que es la concurrencia y en qué se diferencia del paralelismo, ya que muchas veces estos términos tienden a confundirse.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>