<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>golang on Blog | Friends of GO</title>
    <link>https://blog.friendsofgo.tech/tags/golang/</link>
    <description>Recent content in golang on Blog | Friends of GO</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.friendsofgo.tech/tags/golang/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Los nil serán nil</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/los_nil_seran_nil/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/los_nil_seran_nil/</guid>
      <description>En marzo de 2012, la cantante mexicana Paulina Rubio publicó un nuevo single llamado &amp;ldquo;Boys Will Be Boys&amp;rdquo;, título que podríamos traducir a &amp;ldquo;Los chicos serán chicos&amp;rdquo;. En ella, Paulina habla de una historia de amor a la vez que cuenta algunas de las particularidades de los chicos, desde su punto de vista. Hoy, con &amp;ldquo;Los nil serán nil&amp;rdquo;, os queremos contar nuestra historia de amor con Go y, más concretamente, las particularidades de los nil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orientación a Objetos: Composición</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/orientacion-a-objectos-composicion/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/orientacion-a-objectos-composicion/</guid>
      <description>El gran dilema de la programación orientada a objetos ¿herencia o composición?, es un debate que suele ocurrir constantemente, pero que Go, para bien o para mal (creo que para bien) ha decidido que no ocurra en su lenguaje, y es que en Go la herencia no existe, sólo la composición.
La composición significa utilizar objetos dentro de otros objetos. Y en Go no puede hacerse más sencillo.
Composición por structs incrustados(embedding structs) Una de las formas de composición que ofrece Go es a través de incrustar un typed struct dentro de otro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orientación a Objetos: Structs</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/orientacion_a_objetos_structs/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/orientacion_a_objetos_structs/</guid>
      <description>En un artículo previo nos preguntamos si Go podía ser un lenguaje orientado a objetos, y llegamos a la conclusión de que sí, pero que debía ser utilizado de la manera correcta y no llevando el modo en que aplicamos la OO en los otros lenguajes.
En este artículo queremos explicar como funcionan los structs y como utilizarlos de la manera correcta, para muchos puede parece algo básico, pero no está demás repasar un poco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo estructurar tus proyectos en Go?</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/como_estructurar_tus_aplicaciones_go/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/como_estructurar_tus_aplicaciones_go/</guid>
      <description>¿Cuántas veces has empezado un nuevo proyecto en Go y te han surgido dudas sobre cómo organizar tú código? Por suerte, o por desgracia, la mayoría de los que estamos metidos en esto venimos de entornos como Java, PHP o C#, dónde el uso de namespaces está extendido como una práctica habitual. Sin embargo, cuándo uno empieza a programar en Go y descubre cómo funciona su sistema de paquetes, tiende a quedarse bloqueado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Es Go un lenguaje orientado a objetos?</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/es_go_un_lenguaje_orientado_a_objetos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/es_go_un_lenguaje_orientado_a_objetos/</guid>
      <description>Seguro que algún momento de tu vida como desarrollador Go o si estás empezando y vienes de otro lenguaje, te habrás hecho esta fabulosa pregunta. Y es que cuando uno empieza en Go todo parece muy distinto a lo que estamos acostumbrados, pero también hay cosas que nos resultan muy familiares.
Si estás empezando con Go y me haces está pregunta, probablemente te diría que No, que no es un lenguaje orientado a objetos, ¿pero es esto realmente cierto?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Integración continua en Golang</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/integracion_continua_en_golang/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/integracion_continua_en_golang/</guid>
      <description>En pasados artículos hemos estado interactuando con nuestra API, GopherApi, ya hemos desarrollado diferentes endpoints y además hemos incluido los test del mismo.
Nuestra API además es de software libre y cualquier persona puede realizar PRs (Pull Request) sobre ella, con lo cuál necesitamos un sistema que nos verifique que los PRs cumplen con unos estándares puestos por nosotros para asegurarnos que al integrarlos en la rama master no se produzca ningún error.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo testear nuestra API en Golang?</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/como_testear_nuestra_api_en_go/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/como_testear_nuestra_api_en_go/</guid>
      <description>En un pasado artículo os explicábamos como crear una API Rest en Go, pero no llegamos a explicar como poder testear dicha API y, como sabemos, testear nuestra aplicación es muy muy importante si queremos poder hacer refactors sin miedo, u obviamente evitar bugs.
¿Pero y cómo testeo los handlers? Pues primeramente deberas estar familiarizado con la forma de testing en GO, cosa que ya os explicábamos en el artículo Empezando con los test automatizados en Go, recordad que se le llama test automatizado a todo test que ha sido automatizado y no tenemos que realizar a mano, luego dentro encontramos distintos tipos como son los Unitarios o Units que son los que veremos ahora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analizando el rendimiento de tus aplicaciones Go: El determinismo de las pruebas</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/analizando-el-rendimiento-de-tus-aplicaciones-go-determinismo/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/analizando-el-rendimiento-de-tus-aplicaciones-go-determinismo/</guid>
      <description>Entendemos por algoritmo determinista como aquél algoritmo qué, en términos informales, es completamente predictivo si se conocen sus entradas. Cuándo hablamos de pruebas (tests), entendemos que éstas son deterministas sí, dada una implementación concreta, el resultado de la prueba (OK o KO) es siempre el mismo. Lo mismo lo podemos extrapolar a pruebas de carga o estrés.
 Seguimos con el jefe del proyecto preguntando por las mejoras de nuestra implementación, pues, a pesar de que vimos como comparar el rendimiento de nuestras implementaciones, aún no hemos sido capaces de encontrar qué es lo que hace qué nuestra implementación sea excesivamente lenta en comparación con la de la competencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo crear una API Rest en Golang?</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/como_crear_una_api_rest_en_golang/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/como_crear_una_api_rest_en_golang/</guid>
      <description>Ya os hemos explicado como crear un command line en Go utilizando los paquetes que nos ofrece Go en el propio lenguaje, sin necesidad de ninguna librería externa.
Pues esta vez crearemos nuestra primera API Rest, exclusivamente con lo que Go nos permite de entrada, bueno veremos que esto no es exactamente cierto, haremos algo de trampa y utilizaremos alguna librería externa, pero ningún framework.
¿Por qué no usamos un framework?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analizando el rendimiento de tus aplicaciones Go: Benchmarking</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/analizando-el-rendimiento-de-tus-aplicaciones-go-benchmarking/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/analizando-el-rendimiento-de-tus-aplicaciones-go-benchmarking/</guid>
      <description>Entendemos por benchmarking como el proceso por el cual se obtiene información útil que ayuda a una organización a mejorar sus procesos, con el objetivo de conseguir la máxima eficacia, ayudando a la empresa a moverse desde donde está hacia dónde quiere llegar.
 Hoy vamos a suponer que, cada uno de vosotros, ha dejado su actual empleo, y se ha unido a un nuevo proyecto: un integrador de servicios de intercambio de criptomonedas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semantic Versioning</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/semantic-versioning/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/semantic-versioning/</guid>
      <description>El tema que vamos a tratar hoy no sólo afecta a GO sino que es un tema que se trata en general en el mundo del software. Y va íntimamente ligado al tema de dependencias que llevamos tratando durante el pasado mes de Enero.
¿Por qué existe el Semantic Versioning? Cuando Go Modules hace su magia y nos baja las dependencias que tiene nuestro proyecto, modifica y añade las líneas necesarias de dichas dependencias al fichero go.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear tu primer CLI en GO</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/crear-tu-primer-cli-en-go/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/crear-tu-primer-cli-en-go/</guid>
      <description>Construyendo una herramienta de cliente en GO Seguro que en tu día a día te has encontrado con que utilizas multitud de herramientas de línea de comandos como desarrollador, véase Git o Docker, entre otras. Incluso puede que hayas creado las tuyas propias en algún momento de tu vida.
Pero, ¿cómo se hacen en GO? Por suerte para nosotros, y para variar, GO viene con la solución bajo el brazo, sin tener que recurrir a librerías externas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Empezando con los tests automatizados en Go</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/empezando-con-los-tests-automatizados-en-go/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/empezando-con-los-tests-automatizados-en-go/</guid>
      <description>Empezar a escribir tests automatizados en Go es tan fácil que no requiere de librerías externas, como sí ocurre en otros lenguajes (véase PHPUnit o JUnit). En esta ocasión, el core de Go nos proporciona, tanto los paquetes necesarios (testing) como el binario para la ejecución de los mismos (go test).
Veamos un sencillo ejemplo:
package main import ( &amp;#34;strings&amp;#34; &amp;#34;testing&amp;#34; ) func IsSuperAnimal(animal string) bool { return strings.ToLower(animal) == &amp;#34;gopher&amp;#34; } func TestIsSuperAnimal(t *testing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrar a Go Modules fácilmente</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/migrar-a-go-modules-facilmente/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/migrar-a-go-modules-facilmente/</guid>
      <description>En un artículo anterior vimos lo sencillo que era empezar a usar Go Modules, pero, ¿y si os digo que es igual de fácil migrar un proyecto a Go Modules desde los anteriores gestores de dependencias? Sí seguro que pensaréis que estoy de coña, así que vamos a verlo.
Buscar un repositorio con Glide o Dep Esto no debería ser muy complicado, de hecho, seguro que a día de hoy muchos de los repositorios de proyectos GO en GitHub utilizan uno de estos gestores de dependencias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dockerizando tu aplicación en Go</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/dockerizando-tu-aplicacion-en-go/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/dockerizando-tu-aplicacion-en-go/</guid>
      <description>Si estás interesado por los contenedores (concretamente por Docker) y estás inmerso en el mundo de Go, entonces es probable que te hayas preguntado cómo puedes dockerizar tu aplicación. Y aquí estamos para explicártelo, a la vez que repasamos algunos conceptos básicos y buenas prácticas de Go.
Por suerte, el proceso de dockerizar una aplicación escrita en Go es muy sencillo, pues, conceptualmente, lo único que tenemos que hacer es compilar nuestra aplicación para generar el binario que irá dentro del contenedor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Go Modules en 3 pasos</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/go-modules-en-tres-pasos/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/go-modules-en-tres-pasos/</guid>
      <description>Si ya has estado experimentando un poco con el lenguaje de programación GO habrás descubierto que cada vez que quieres usar un nuevo paquete, éste se te descarga en el GOPATH de forma que usar versiones determinadas en cada proyecto se vuelve imposible.
Por suerte para nosotros tenemos varias alternativas a la gestión de dependencias en GO pero desde la versión 1.11 del mismo lo tenemos de forma nativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenidos a Friends of Go</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/bienvienidos-a-friends-of-go/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/bienvienidos-a-friends-of-go/</guid>
      <description>Con esta entrada queremos innagurar nuestro nuevo blog.
¿De qué irá este blog? Como bien sabéis (y sino lo sabéis os lo decimos ahora), Friends of GO nace con la idea de acercar GO a los desarrolladores.
Go es un lenguaje de programación relativamente nuevo, vio la luz en 2009 y desde ahí no ha parado de crecer y de ser adoptado por más y más proyectos en el mundo entero.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>