<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Blog | Friends of GO</title>
    <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Blog | Friends of GO</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.friendsofgo.tech/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Empezando con los tests automatizados en Go</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/empezando-con-los-tests-automatizados-en-go/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/empezando-con-los-tests-automatizados-en-go/</guid>
      <description>Empezar a escribir tests automatizados en Go es tan fácil que no requiere de librerías externas, como sí ocurre en otros lenguajes (véase PHPUnit o JUnit). En esta ocasión, el core de Go nos proporciona, tanto los paquetes necesarios (testing) como el binario para la ejecución de los mismos (go test).
Veamos un sencillo ejemplo:
package main import ( &amp;#34;strings&amp;#34; &amp;#34;testing&amp;#34; ) func IsSuperAnimal(animal string) bool { return strings.ToLower(animal) == &amp;#34;gopher&amp;#34; } func TestIsSuperAnimal(t *testing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrar a Go Modules fácilmente</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/migrar-a-go-modules-facilmente/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/migrar-a-go-modules-facilmente/</guid>
      <description>En un artículo anterior vimos lo sencillo que era empezar a usar Go Modules, pero, ¿y si os digo que es igual de fácil migrar un proyecto a Go Modules desde los anteriores gestores de dependencias? Sí seguro que pensaréis que estoy de coña, así que vamos a verlo.
Buscar un repositorio con Glide o Dep Esto no debería ser muy complicado, de hecho, seguro que a día de hoy muchos de los repositorios de proyectos GO en GitHub utilizan uno de estos gestores de dependencias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dockerizando tu aplicación en Go</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/dockerizando-tu-aplicacion-en-go/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/dockerizando-tu-aplicacion-en-go/</guid>
      <description>Si estás interesado por los contenedores (concretamente por Docker) y estás inmerso en el mundo de Go, entonces es probable que te hayas preguntado cómo puedes dockerizar tu aplicación. Y aquí estamos para explicártelo, a la vez que repasamos algunos conceptos básicos y buenas prácticas de Go.
Por suerte, el proceso de dockerizar una aplicación escrita en Go es muy sencillo, pues, conceptualmente, lo único que tenemos que hacer es compilar nuestra aplicación para generar el binario que irá dentro del contenedor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Go Modules en 3 pasos</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/go-modules-en-tres-pasos/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/go-modules-en-tres-pasos/</guid>
      <description>Si ya has estado experimentando un poco con el lenguaje de programación GO habrás descubierto que cada vez que quieres usar un nuevo paquete, éste se te descarga en el GOPATH de forma que usar versiones determinadas en cada proyecto se vuelve imposible.
Por suerte para nosotros tenemos varias alternativas a la gestión de dependencias en GO pero desde la versión 1.11 del mismo lo tenemos de forma nativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenidos a Friends of Go</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/bienvienidos-a-friends-of-go/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/bienvienidos-a-friends-of-go/</guid>
      <description>Con esta entrada queremos innagurar nuestro nuevo blog.
¿De qué irá este blog? Como bien sabéis (y sino lo sabéis os lo decimos ahora), Friends of GO nace con la idea de acercar GO a los desarrolladores.
Go es un lenguaje de programación relativamente nuevo, vio la luz en 2009 y desde ahí no ha parado de crecer y de ser adoptado por más y más proyectos en el mundo entero.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>