<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cryptocurrencies on Blog | Friends of GO</title>
    <link>https://blog.friendsofgo.tech/tags/cryptocurrencies/</link>
    <description>Recent content in cryptocurrencies on Blog | Friends of GO</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.friendsofgo.tech/tags/cryptocurrencies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Analizando el rendimiento de tus aplicaciones Go: El determinismo de las pruebas</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/analizando-el-rendimiento-de-tus-aplicaciones-go-determinismo/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/analizando-el-rendimiento-de-tus-aplicaciones-go-determinismo/</guid>
      <description>Entendemos por algoritmo determinista como aquél algoritmo qué, en términos informales, es completamente predictivo si se conocen sus entradas. Cuándo hablamos de pruebas (tests), entendemos que éstas son deterministas sí, dada una implementación concreta, el resultado de la prueba (OK o KO) es siempre el mismo. Lo mismo lo podemos extrapolar a pruebas de carga o estrés.
 Seguimos con el jefe del proyecto preguntando por las mejoras de nuestra implementación, pues, a pesar de que vimos como comparar el rendimiento de nuestras implementaciones, aún no hemos sido capaces de encontrar qué es lo que hace qué nuestra implementación sea excesivamente lenta en comparación con la de la competencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analizando el rendimiento de tus aplicaciones Go: Benchmarking</title>
      <link>https://blog.friendsofgo.tech/posts/analizando-el-rendimiento-de-tus-aplicaciones-go-benchmarking/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.friendsofgo.tech/posts/analizando-el-rendimiento-de-tus-aplicaciones-go-benchmarking/</guid>
      <description>Entendemos por benchmarking como el proceso por el cual se obtiene información útil que ayuda a una organización a mejorar sus procesos, con el objetivo de conseguir la máxima eficacia, ayudando a la empresa a moverse desde donde está hacia dónde quiere llegar.
 Hoy vamos a suponer que, cada uno de vosotros, ha dejado su actual empleo, y se ha unido a un nuevo proyecto: un integrador de servicios de intercambio de criptomonedas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>